[簡約手錶撚] 冷門/斯文手錶牌子介紹 5

Post 1 link:
Post 2 link:
Post 3 link:
Post 4 link:

FAQ 可Refer to 以上各Post第一頁。

有咩可以TG問:

繼續討論

留名

LM

見到tg先認到光打係crypto大戶
Btw 我係黎推dan henry；）

我呢d蟻戶黎。

喱個咩牌子？可唔可以介紹下？見到幾吸引

我琴日都上左去
光巴又高又斯文
仲好吹得

揀左好多隻
最後都係揀返大牌tissot

microbrand 黎，有一次見urban gentry介紹係一個叫dan henry collector整ge brand,主要出d 經典vintage 款相關新設計，詳情可以上佢個網睇
利申試左隻1970,手工ok

250usd一隻入門級幾扺玩

巴打就咁上佢個網買？
見幾抵玩想入返隻

同問，想入手

香港好似冇，直接上去買okie

Yes,我買左40mm幾精緻, 44就大d（上面果隻係44借圖 )；）qc大概好過精工入門，但據聞客服好好

跟左呢個post之後真係會appreciate micro brands lol

想問卜光會唔會搞boldr expedition pre-order? 想買隻6/7月入手獎下自己：）

巴打同光巴可唔可以再介紹多d冷門牌子？
另外問下如果平時想喺網上睇下關於錶既資訊有無咩網推介？琴日subscribe埋urban gentry youtube channel

會呀唔洗急，遲d會開

唔好咁講，我都係入門玩錶冇耐，由post3到開始追，同好多唔同巴打學野 好多大牌正野文款/spec等等好係到學
有好野可以交流下 比返張40mm大家望望

等你好消息
Btw有冇prototype ？想望下d色

精工嘅話呢個budget買唔買到靚錶？
另外喺啲廣告度見到Paul rich
好似幾抵 伏唔伏？

鐘意咩款？ 都係diver? 精工抵ge 話最出名係經典款skx（自己google 下）千尾應該有 再唔係精工5仔多款平平地粗用
同價位都可以留意返orient
三千蚊到可以留意蝦仔stienhart 另外近排見到毎microbrand helm有隻潛錶就硬朗d

文款同其他特別款就可以追呢個po發掘下

SKX007

Steinhart

Helm

唔該哂巴打
幾款都好鍾意
但因為人生第一隻
想實體試下先買
聽人講時間廊係伏
咁應該去邊買好？

留名學野

paul rich 都係micro brand入面d新興Dress Watch鳩牌，你當同MVMT, TAYROC一樣。麻麻地。

時間廊唔會有steinhart架。通常都網上買多。

光巴 max bill automatic 賣幾錢?

nomos club campus night 738 呢?點睇

prototype未必有，要再問boldr拎隻黎擺先

冇咩點睇 都係用nomos手動機芯，
想sporty/casual少少可以買呢款。
通常買tangente既巴打最多。

門市唔知，聽講信和多？但後兩隻門市未必有 以上係上網個價， 更正Seiko SKX應該千中至尾有，唔洗買made in Japan 精仲有d turtle, tuna ，咩絕版唔絕版慢慢研究

講開潛，巴打們點睇borealis 好似月致敬都都自家款

Open heart 錶有冇好介紹

本人為大學生yr 1

Johnny roger 呢個牌子有冇人聽過

咁平有Tourbillon?

小妹之前戴呢隻
但好唔準
想要中間show出黎嗰part 會轉(好似叫三葉飛輪?)
Budget $幾千
唔該光巴

光巴 呢隻你賣幾錢

光巴我想問下膠錶面有無得打磨番好？有唔少好淺既花痕

巴打們有冇啲細錶面既Classic款推介

Lm

tourbillon最抵玩又算有d 質素都係用海鷗芯，再差d有2-3線大陸廠。
呢個可能連海鷗都不如。
雜牌好興拎

三葉飛輪好冷門你都識 係仿陀飛輪設計，基本上未見過實物。 通常係自動錶褸空個位扮陀飛輪轉，但其實兩回事黎。

你confirm膠面冇coating的話，可以google polywatch買支打磨膏，有得磨返好的。

萬希泉啲錶芯是咪好cheap

補充返，arbutus呢個牌子好多褸空，假陀飛輪款，好多花款，但通常唔準，因為佢通常用大陸芯，而平價市場入面用大陸芯先有出呢d效果。

呢個價最好通常都係用大陸既海鷗陀飛輪。

classic 款 corniche 唔錯。

唔該

光巴ig係咩

巴打之前可能誤導左你（冇玩開精，睇係diver 答左d google 野 ，又有d 手誤 ），原來上price 到睇香港d 精仲平過外國grey market, skx$1500內有找，你三buget可以買左turtle（srp777果d）, samurai (SEPB51果d), 同埋baby tuna (SRP637果堆）；
另外文款見到alpinist （SARB017)岩岩停產， 如果岩綠色都幾elegant 同百搭 日本本土款性價比都高
至於邊間實店可靠你可以去隔離po問下

希望幫到你， 其他錯請巴打們幫手更正， 屌細力d

今日同女朋友上咗黎試錶
光巴真係好有耐性慢慢介紹

多謝巴打你咁有心答我

Junghens 做到幾折呀 師兄

睇完之後發現自己好鍾意藍色錶面
暫時睇到呢兩隻

不過兩隻都要五千幾
不過比貴少少買隻真心鍾意嘅都好嘅
藍色錶面仲有冇咩選擇？

頹野留名

正野🐶

潛錶ge 話好多 ， 精ge 話 turtle/Samuel 好多色； 另外精工細佬orient 隻寶藍（我未見過實色）多人話靚同好特別 ；佢有隻有power reserve都係你個價內 。spec就自己研究下，睇呢樣我會推steinhart

Boldr expedition 隻Everest 可能岩你=》可以等光巴入貨

好多不能盡錄， d文款野我借你po 拋碗發掘下藍面先

自膠 成日手誤typo

呢隻

多謝巴打幫推。Expedition要暑假先有，到時應該會借到一隻半隻prototype黎玩下。

Open Heart基本上大量選擇,用Miyota 8215又有,9015又有。8215 係入門機芯，通常千幾兩千幾價位，9015 frequency 高d,支針又順又準d。3千幾四千幾都有賣緊。
正經Formal東方有,鋼錶厚款Giorgio Fedon1919, 精工都大把。玩味重d Zeppelin德國野不過用8字頭機芯。

斯文款上面個隻東方，用礦物玻璃，大約兩千幾蚊，入門東方機芯，抵屌之選~

Rossling & Co 藍針背透藍寶石面,9015機芯。大約四千幾蚊。

Sporty款 Giorgio fedon 1919

大大舊，兩千幾蚊，用NH38精工入門機芯。

Zeppelin德國製，但用8215機芯。

光巴點睇nomos tangomat GMT
見網上面無咩人討論 太貴？

吾你老母

有冇咩情侶錶推介

我同女朋友都鐘意簡約款
我同佢手都唔粗
Prefer 40mm 以下

唔該！

40mm 似乎大左少少
不過而家興 over size
最好上手試下睇下係咪接受到

因為樣衰。

老實講可以試下先決定，唔知會唔會大/厚，eta2824-2 藍寶石面瑞士機芯瑞士造蝴蝶扣，實物造工幾好，可以考慮。同價位可考慮Junghans, 德制+瑞士機芯，maxbill collection就膠面冇背透，form collection就藍寶石面有背透。

about vintage 1969, tissot everytime.

好多朋友都話metro系列樣衰 但自己又唔想買tangente太普通

光巴有冇賣 hamilton?

買tangente Silvercut囉, 玩GMT直上買zurich weltzeit 好過

巴打我新手唔係好識野 上面圖中個種open heart係唔係 flying wheel
如果我想搵d全個錶面都見到個錶芯轉下轉下個種係唔係就已經要買tourbillon
事關想搵隻平平地幾千又可以見到全個錶面轉下轉下既好似唔多覺有

如果買steinhart嘅係咪只有網上訂？
同埋想換/較錶帶係咪去返一般錶行都會幫我搞架？
仲有如果壞咗香港有冇得維修？
我都知我煩 買隻錶都咁多野問
麻煩咁多位巴打啦

巴打有無賣 zurich weltzeit? 如果有大約會係幾錢

尋晚隻ginault跌爆左玻璃，
好心痛

flying wheel, 未聽過。全個錶面。。。你有冇圖俾我地參考下？

steinhart大圍，信和好似都有賣。
換錶帶，較錶帶通街都得。應該要寄steinhart做保，但基本上係香港都大把師父識整，係驚冇原裝配件。

你貼呢隻出黎同你個budget差左幾十倍
呢隻仲要雙陀飛輪，正常用到唔太差大陸陀飛輪都要萬幾。Skeleton+tourbillon, 幾千蚊就咪玩啦

自動錶skeleton就得。Tourbillon同普通機械錶個轉法唔同，唔知你係咪要指定陀飛輪隻轉法。

Sorry巴打我真係咩都唔識
其實好似巴打推介個款咁都可以架喇 不過想要錶面大少少
戴慣diesel反而唔想輕飄飄

爬左成日文 我諗我就係想要Skeleton錶 巴打有無咩推介
陀飛輪就等大個仔先再諗啦

skeleton 自動錶市面上最常見係Arbutus呢個牌子，不過通常鏤空就會用大陸Seagull機芯。
Arbutus玩全褸空係最常見，睇褸空>機芯質素，可以買下。
如果唔係就唔好揀skeleton，睇機芯>褸空，揀open heart 算。日本機芯90S5(9015既褸空版) open heart質素算4千蚊樓下既最好。

唔該巴打 咁我可能open heart算

如果我得$2000嘅話有冇邊款個樣同質素都ok
定係我可以收一收皮先

2000蚊都買到部分牌子既日本入門自動錶，如果唔洗自動錶，石英錶都大把選擇。

SEIKO SRPB43 (SARY075)

光巴我係你度買既1919 較時間日期支針斷左，未到一年有冇得拎上你度整

有冇咩情侶錶
係open heart
40mm左右？

上左光巴到問NOMOS原裝帶幾時有
要成1個月 諗緊要唔要好

下個月頭去北歐
有無好野介紹
筆直皮半至兩皮

隔離有巴打講過Nomos

想問下zeppelin 既錶買唔買得過, 隻8670幾好睇

我之前買公價係49800，折頭睇你自己點同人deal啦

想知呢隻邊到仲有得賣
幾錢左右

Stowa剩係得官網有 一係二手

有賣。

瑞士bazelworld冇人做野，on9 到震。

nomos買港行多年保養好過啦，平得幾多。

冗員

果兩款nomos新錶真係好撚樣衰

autobahn系列俾鬼佬笑到面都黃，災難級咁。
tangente update 41 我覺得ok, 個日期位d小聰明有返nomos風格。 orion/ludwig date都好樣衰。

光巴 我想問zeppelin 有冇折

Autobahn成個儀表板咁

緊係有,有保養~

返曬貨了~

通常所謂既情侶錶，係做一隻款有兩隻唔同既Size，
如果你想要Open Heart 40mm左右, 你指既係大個隻40mm,定係細個隻40mm?

佢就係玩汽車錶Concept, 但根本唔係好襯Nomos 個種清泉感覺，搞到依家不倫不類。

個designer 仲係特登請返來
係咪拖人人工啊

學生哥 1500budget
係咪最好就Rossling&Co

呢個價要藍針都冇咩好揀。

睇啱隻CLASSIC 40MM - STIRLING
對錶一竅不通
有冇巴打有評價
見佢都幾靚仔
$15xx左右
但係個錶帶好似唔係皮？

EONIQ呢個牌子又點？
佢Alster Classic-S而家學生好似7折$16xx就有
錶面話用"環保藍寶石水晶"
即係咩嚟
平平地買隻機械錶玩下都好似幾好
隻石英錶Alster Lite就$1068
都好似ok
但係對呢啲牌子唔熟
唔識揀
巴打可唔可以幫幫我

Iwc你地覺得買水貨好定2手好？
D friends都叫我直頭唔好入 話唔保值

Sturling就出開致敬款嘅
千零蚊又合眼緣就無乜所謂嘞

eoniq 個隻我自己都幾鍾意個樣
千零二千蚊有隻機械錶玩下我又覺得好似幾抵屌
係唔知佢啲質素如何
呢層唔知有冇巴打可以講下

咩經濟能力既人咪有咩concept囉。除左勞之外，都冇咩保值。咁其他brand係咪都冇存在價值先?
你幾百萬幾千萬身家，買隻幾皮野勞都係散紙，洗鬼睇resell value咩，自己鍾意咪帶囉，
講緊每個月搵萬幾兩萬蚊，又要食麵包咁月供隻勞，供完手頭緊又要賣返出去度日，咁咪要睇保值囉。

CLASSIC 40MM - STIRLING有現貨，可以黎睇。錶帶係皮背。

EONIQ平平地買隻機械錶係抵屌。不過參考之前巴打所講既，實物冇相咁靚仔，建議唔好一時衝動自己砌/落order，出黎好樣衰好似淘寶野咁。有得睇實物睇左先。

個designer唔係metro 個mark braun，請左第條友搞搞震。

made in germany，造工jeng錶帶正，缺點:唔係藍寶石錶面。

閒錢嚟 但怕買得唔抵

但巴打又會話買錶冇得抵唔抵

今次真係出事，新錶醜到一個點

除非果隻錶停產啦

thx 巴打
我得閒會去睇下實物先
巴打間舖頭係咪叫the watchdrobe
如果想平平地玩下皮帶+藍寶石錶面 (+機械錶) 嘅話會推邊隻

東方好多斯文款, bambino 個堆都受歡迎,大約兩千幾蚊,但錶面係普通玻璃。
另外sun and moon係最common，亦都係由高登吹到黎連登都一貨難求既熱門款，
自動+藍寶石面。
giorgio fedon 1919 出左新款timeless VII都係兩千幾, 有背透+藍寶石coating。
如果要行28800bph(比入門高級d既機芯),通常都要三字頭至四字頭。

Sun and moon 日月幾靚，係獨家？同埋東方出手spec一定抵食
利申：前排仲研究v2/v3，但而家太多其他target排到好後 唔介意grey mkt 好似可以上「長島網」/「創造錶網」 (自己變返英文)買，d fd買過幾可信
女

巴打 請問隻東方有冇型號？

光巴，鐘意白色錶面啡色皮錶帶，簡簡單單咁，大學生仔一個有咩選擇？
利申 DW不了

筆直二千蚊樓下
同埋質素又唔差嗰啲
麻煩光巴

iwc其實都大路，唔介意買隻2手玩下囉，

巴打想問下呢款有冇貨？
陣間想上嚟睇睇

星期六上去放低左比你女友，得閒覆我thx

wtsapp左你

about vintage 1969

巴打點睇呢隻 automatic 三千蚊
不過係8215movement

點睇eoniq

8215 3千蚊好正常,同級機芯兩千幾都唔係冇。

呢隻幾靚喎 幾多mm?

Hesalite crystal果隻呢？
其實點解會出膠面？

應該係42

國產鮑魚

手粗撚表示有無直徑44mm嘅皮帶錶推介

定加多幾舊買tissot visodate好

有無人玩steinhart pilot錶?

光巴點睇sternglas automatic 同 1820 about vintage ?邊隻好d ？

6070-5 石英錶黎。冇得咁比。

機芯差唔多級數。玻璃一樣藍寶石。1820 保養揾我就方便，可以睇左實物先，sternglas保養就煩d冇代理幫你。 但好似平過1820 少少。

好想買rossling & co 隻藍regatta ，好靚 ，但石英錶$2000up好似有啲貴

Chrono款咁上下（好似係 ）
有錯其他巴細力吊

[倒自己米]，實物麻麻。About Vintage 隻1815 藍錶面仲靚。
Chronograph款石英錶$2000，好正常。

因為以前既錶係興卜面既膠玻璃，個弧度藍寶石錶面難做。

琴日上手就覺得係自己想要嘅野
但我最後買咗CVZ隻停產機械錶，呢隻有冇評價？

CVZ好多款唔錯但一定係用大陸芯，好似某d款係用精工芯。平平地可以買隻精工芯玩下。

[img] 我買⼁
我買咗呢隻

官網已經無

想放呢隻，有無人有興趣？未戴過

90周年版

光巴仲有無同Erroyl傾入regent lunar

等極佢都唔re-stock

冇聯絡了,佢唔理我,應該唔會再入咁款。

呢隻真係好正

中間果隻

可惜香港間代理出名閪
要買一定去歐洲買

咩brand咩價

schaumburg
3萬8～4萬左右

靚係好靚，但43mm既dress watch真係不了

點睇citizen新錶？

當daily watch粗戴有得諗
自己鐘意就得喇

樓主 nomos orion 35/38 有無入貨

藍色幾靚

orion冇入到現貨，可以訂。

各位點睇呢隻？對錶唔熟 自從中學grad之後都冇戴過
最近想搵返隻錶戴下

尋日又去左光巴間舖
又要讚多次真係好靚仔
服務態度好 好charming

正皮：光巴好撚靚仔
負皮：光巴好靚仔

其實光巴間鋪喺邊?

no 9 up please

話說光巴你日日都開得5個鐘舖咁唔憂做
唔係咁易上黎睇錶

打個比喻，皆旺、兆萬、現時點啲舖咪又係每日開得幾個鐘，生意咪又係照做。

少少地都有兩隻嘅，你想問咩？

各位巴打好呀 最近新入坑見到Rossling& Co想買 唔知邊到可以買到呢

幫襯呢度巴打

唔好意思唔熟路 可唔可以同我講係邊度麻煩你

但我日日都開冇放假。

想要呢款
係咪可以上舖頭睇 任試唔嬲 ?

光巴請問你間舖係邊 好想幫襯下

上邊條link就係

千幾蚊內有藍寶石錶面都ok呀，鍾意就買。

Massdrop做junghans好想屌

5600 一隻 max bill 平到笑

想問下 budget 4000 有有皮帶手錶類似DW斯文果類
或者全黑手錶 唔該光巴

直接買全黑DW

最抵就orient bambino ~$1200, 再上就sun and moon 特色款～$ 2500

其他文款光巴都有好多about vintage / rossling&co. 之類

有budget 上少少junker Bauhaus 勁靚

Btw 有d 欺文diver幾百搭， 個人新手好enjoy 隻dan henry 1970 (micro band 黎 ),係唔薄

諗緊買about vintage 1815定junghans form C好
for番office用既 價錢junghans貴一千蚊
但邊隻性價比高？

Rossling 光巴間鋪地址係咩？ 有冇賣這一隻？

Graham

唔嬲。

有呀。

呢隻幾靚 唔知幾錢呢

6-7萬冇走雞

樓上有人貼過link。

北角Chronos有平。

有幾平 不過好遠

無追post
點睇Undone urban vintage
2k 石英錶 玩唔玩得過

呢隻2k, 不如加幾百要隻Zeppelin 100Jahre

問下光膠巴打白色翻唔翻貨

好多人話新個幾隻nomos 好樣衰
但我覺得tangente update好正

上手頭幾日覺得靚，其實唔多襟睇

我都想揾類似Graham/ Panerai既錶

平既都好似3-4萬

我最鐘意佢成個手榴彈咁
型到核爆

正啊

有無巴打可以講下Graham呢隻錶?
利申未買過錶，唔識機芯嗰啲，但好鍾意大錶面、皮帶、動力儲電呢種錶。

想問光巴/其他巴打

呢隻huckleberry and Co. 知唔知會唔會再返 好想要呢隻

Graham係英國牌子瑞士機芯！自動錶！我自己好鐘意大錶面（軍錶）款！點解會留意係因為N年睇左一期由金城武做封面正正就戴住Graham!!型撚到喊！佢個隻係皮帶斯文款！ 吱吱之後就有留意呢個牌子嘅錶！

呢隻正

自此之後

我本身中意Panerai先 但聽人講近年鋼水差左好多

其實一般大牌子基本上全部都係自動錶（勞力士，Ap)意思即係你要帶住佢會自動幫你上鏈！一般手錶如果你上咗鏈機心可以（唔戴情況下）自動運行24至36個小時
有啲出名啲嘅手錶機芯可以動力儲存七日左右甚至更長時間

如果panerai同Graham我揀我一定㨂Graham 一來冇咁濫冇咁易撞款！二來panerai自家出既機芯口碑一般！較容易壞

呢種正

但如果佢個安全針喺右邊你話幾好呢

係呢邊又見到你

耳機撚?

係

我無留意user ID Sorry

係我無聊先留意姐

你又玩咩錶?

我睇多渣

因為耳機坑已經仆左街

Chrxxos賣嗰啲錶都幾正

Burberry ok? 2k

tangente update正, 係autobahn 好樣衰

Panerai 變左貴版公廁DW 啦。呀豬呀狗MK仔全部都戴都cheap曬，
自己個brand又大想頭係咁出限量，炒價。
大把連咩叫機械錶都唔知乜既人都買隻Panerai 充大頭鬼。

閣下揀得Burberry 鋼Chrono既我諗你都係貪個牌子，你問得呢度既人我諗會叫你買隻精工/星晨好過。 所以結論係，你問完，我地答完，你都唔會聽我地講。所以你買自己開心既就得。

認同，好多人買呢啲牌子係買個認同感，而唔係買隻錶，佢地根本唔知隻錶有咩值錢，連點解唔同型號唔同價錢都未識睇

正，一語道破大部人上網問嘢只係想攞個認同，而未必係真心想問嘢

大陸tourbillon一向平

Ok既！斯文款！

師兄講得啱

其實我都係睇款 我都唔識分

citizen nh8350點睇

圖片網上揾

2千樓下budget想買隻好睇有型既錶姐 2千蚊我都冇追求啲咩高質 想襯衫唔係mk公廁款就得 如果講裹面咁既價有啲又好睇又個涵ok既咪更正下小弟 個人覺得個款靚又唔係Dw ar個啲多人用款咪問下意見會唔會性價比太差 唔洗一嚟就起剛 唔係個個都係專家的

無人要求你做專家，咁你都唔好做伸手黨
自己爬下文都好，大把人講過呢一類luxury brand啲錶係點

呢隻型到仆街, automatic
先1000港紙
我上面貼嗰隻citizen都係1200蚊唔洗

幾好喔 射射巴

冇起鋼的，我真心答你，兩千蚊內，差別唔會真係好大好大，所以你買自己鍾意既款ok。

好 thx巴

Quartz Chrono入門都係咁上下所以合眼緣就得，
另外入門1000-2000可以睇精/orient 抵食

衰就衰在好多錶面唔夠大 如果唔係唔使咁苦惱

Aim 幾大？ （好似係 個人prefer 同而家個勢開始唔玩大錶面了， 我正常七寸ard40mmm多數都好睇，38-43都接受咁

44mm or above
個人比較粗獷 太細唔岩我

2千樓下可以睇吓東方嗰隻月相，44mm 唔多人戴幾特別

moonphase???

上完光巴到
又高又靚仔
服務一流
大家買錶記得去光巴到

好想買埋nomos隻zurich
不過無錢

係呀

42.5

佢唔係moon phase ，係am/pm 用太陽月亮， 真moon phase 好貴同唔知有咩用 ，反正都係用黎睇, orient am/pm 都ok

其實如果全個面都dial 戴落會大，d reviewer 有d 會話wears big ; 另外就係lug to lug 長會都會戴得大

如果44 以上真係d 大碼diver/ 好busy ge 飛機款先夾
前者可以睇boldr odyssey/ seiko 吞；後者唔熟

光打有無呢隻
大約咩價位

179usd automatic+sapphire crystal
orient啲錶真係又平又正

今日上左去光巴到。
買左隻About Vintage automatic!
好正，服務又好。
試左好多款中晒毒。

佢係假 月相，不過隻錶個名有 moon phase 咁解
真月相係用嚟睇月圓嗰啲，一個月相行 29.5日

呢隻係好靚靚，簡單得嚟又有自己風格

FC 嘅 moon phase 唔係好貴，1000鎂多少少就有，其實勁抵玩

之前有次係uniqlo見到個店員隻錶好靚仔
問咩model
話係seiko隻帝王吞
全黑，大隻，幾正

巴打想要44mm or above基本上唔會有斯文錶。
個原因係你西裝個衫袖都會突爆左，好多都係40mm standard, 42mm最盡，38 or below = vintage.

但44mm or above係大把選擇，過44mm潛水錶最多。pilot watch 42mm d. 再唔係就diesel d大錶，好多都好撚大。

fc其實d 款都靚，唔知點解硬係冇人帶。

重有名士，艾美呢啲都係啦，我諗係 marketing 問題
呢個價位唔識錶嗰啲會覺得貴，識錶嗰啲又覺得 cheap，品牌宣傳又唔夠，好難做

千米吞貴過 2k 好多

我見提起講吓姐

夜巴點會唔知

巴打我想揾你買錶 tg左你但係你冇覆 係咪要係到留個名先得

FC有聽過 ，其餘兩隻唔知，想學下野

收到
Thank you

唔知咩？

巴打知唔知日本有間店可以幫客砌自動錶

好耐之前有人介紹過，係大阪同東京都有店

但而家搵唔係邊，跪求名字

原來叫KNOT，自膠

我有隻上一代Glycine Airman 7 成53mm
我手幼所以無戴過咁濟

網上圖

新一代就46mm容易D carry, 可以留意下

點解你地啲 airman 咁型㗎

幾多銀兩？ 真係幾好睇。

250鎂， 詳情爬文（我見巴打都爬到果頁了 ）同research下 dan henry,佢都係一個正野microbrand ，熟好多經典先design 到呢d affordable 但又正ge design

BAUME ET MERCIER 同 MAURICE LACROIX
圖就 google 大把，入門價位幾千至一萬左右

呢隻幾靚, 但錶芯唔知得唔得, 大家點睇?值唔值兩千蚊?

都係tribute d 大路潛款， mic,但好似話top tier 果隻mic, 造工我諗正常，我見巴打講起平潛錶都推

～2000黎講ok, 都係精工芯 4R果隻級數，好似係 但呢個價位可以睇埋其他，diver的話日本大牌好多

Microbrand 的話抵食夾大件都好多， phXXXs 有雙reef master 算係homage 得黎比較有特色 佢同deep blue 同廠 但我對某國牌子有個人成見，所以有d 保留 平心而論佢由homage 到有少少自家款算做有少少誠 但我自己mama呢d 款，如果唔mind細牌又玩開潛可以睇，其他巴打請提if any 伏

Microbrand 好玩呀，但跟光巴㨂果d比較有特色

順手想問下borealis 大家點睇？我幾欣賞佢，之前單花生佢應該受害者

咁你可以考慮一下呢隻東方，44mm，lug to lug 52左右，夠曬大，1000左右

光巴想問下Zeppelin 8670 係用咩glass/ sapphire?

Mineral Glass,不過靚玻璃~都幾透。

各位，師兄有無聽過Revue Thommen錶？ 想知道品質同評價。唔知算唔算冷門？

係，但潛水谷既人都唔係好理同知咩事，照買aquatico, 唉我做呢行覺得borealis好慘。

deepblue唔錯的，真心抵玩。

多謝先
但個人麻麻潛水錶

nomos 啱晒

有冇人知依家訂nomos行貨要等幾耐？

睇到審美疲勞，開個網入去見到，屌又係同DW一模一樣錶殼，一樣設計，換左個Logo。呢d牌子真係幾十個數都數唔曬。要做生意呃下錢都唔好咁懶啦，衰左又有人繼續買。

上面講同deep blue同視田係呢隻，支國牌不過開始有d唔homage 野，自己考慮

光巴唔開鋪

有呀,你wtsapp左我?

光巴打 有冇啲呢種錶面既潛水錶介紹？

潛水錶呢度有d師兄分分鐘仲熟過我。 幫推。

呢隻點睇？

好靚仔咁

呢隻舊面嚟㗎，幾好睇喎

2011年出既50隻限量版
叫Combat Sub Kmziz Limited Edition
因為買唔到所以想搵類似既

光巴，想問下藍寶石同藍寶石塗層有咩分別 rossling & co.係用緊邊種

主要想揾有些少縷空既藍針皮帶錶，動力有72hr up有冇推薦

Budget預30000以下

sapphire crystal (防刮最強)(防撞比較易脆)>sapphire coated(有層防刮層，底用mineral glass,比sapphire冇咁脆)

但其實overall sapphire crystal 係好d。

rossling & co 40mm 用sapphire coated, modern 36mm/自動錶全部用sapphire crystal。

有冇巴打知隻iwc3716最平水貨做到幾錢

光巴，我隻錶用 ETA 2824-2
本來個spec話可以行48個鐘
我隻錶用左一年
呢幾日想計返佢可以行幾多個鐘
最後發現只係行到41個鐘

是咪正常？

同埋我近排幫隻錶上鏈，佢有時會kick左一下

點解會咁嘅

有冇D潛款/運動D既款介紹??
唔要鋼帶款

睇中左隻junghans form C
但我自己隻手比較幼 錶帶加

睇中左隻junghans form C
但我自己隻手比較幼
錶帶再加窿會唔會唔好睇？
度過隻手圍住都有6.5寸

junghans form C 40mm, 6.5吋都差唔多。

問野要俾budget呀師兄~!

唔該光巴

Why overall sapphire 好d ge?唔係冇咁肊咩

Off topic hesalite (膠面）都有佢迷人ge 地方 d 色

5千樓下啦

拎俾保養睇下。 不過2824-2 48個鐘都好盡。41好正常。 kick一下就唔清楚。可能係鍊位問題。俾師父check下最好。

始終通常刮花多過直接爆，所以sapphire crystal suppose 黎講係最實用，成本高，做到double domed(雙卜) 又貴d.

我係chrono 24買，係咪姐係要寄返比生產商

各位巴打 想問下d細ding/scratch係咪好難避，已經錫住戴，冇feel到有撞過，上手冇耐都會有少少

scratch 係避免唔到，同自己啲衫褲袋磨擦就會有，至於 ding，有時輕輕撞到啲嘢自己唔覺，但都足以撞到有 ding

真係好神秘，有時上一兩日唔知點解有真係

水貨就係咁煩，有取捨。
如果水貨同行貨一樣service咁香港d行貨可以全部收皮。

巴打tangente 41幾時會有

香港應該有排

5k內潛款唔鋼帶，一係布一係膠，自己換咩色都得。大牌黎講Seiko大把款，好多潛水fans手上有N咁多隻。

潛水款呢兩年都興玩青銅黃銅。(青銅高級過黃銅)，氧化後復古味道夠正，
Microbrand黎講有出青銅近幾年前有Ancon，Heroic18，Zelos，Nethuns，Boldr等等。(佢地都有出鋼)

5k內可以玩到瑞士芯/青銅殼。又瑞士又青銅殼就舊款/減價時可能有。加埋特別物料(隕石面)又貴d。

今日轉多幾下又好似好返少少 唔該哂

遲啲有緣上去你舖頭幫襯你

岩岩入左隻bambino 黑色open heart ,但見到白色都好靚 但冇理由買兩隻同款

光巴你新上架隻香港版巴打有冇得再平點？

巴打點睇ingersoll果隻銅錶？

想請問吓zeppelin嘅錶有咩評價？
見佢寫就寫德國製
但有無伏？

光膠巴我見佢隻100週年幾靚咁
你有無咩評價？

等光巴翻貨等得好苦

一講Panerai就諗起呢篇舊文，睇極唔厭

張澍生：沛納海神話的破滅

邊隻？THE SCOVILL RADIOLITE AUTOMATIC I05001?

垃圾啦100m學人扮潛游個水都驚入水。
當fashion watch帶就冇所謂。

冇伏，少數平價牌子真正德國製。

呢d故事出面d mk唔會知唔會理。 玩錶d uncle 同我講一早離棄左pam

鍾大師臨過身前都要俾佢劏到一頸血

咁搵日上你度望望先
巴打係咪得你一個人睇場？

Borealis唔錯，好專注做潛水錶嘅廠（唔係100M嗰啲偽潛水錶），造功幾好，夜光幾足，潛水伸縮錶扣，helium escape valve，唔做背透，300M，一切潛水錶應該有嘅嘢都齊。

三千尾價錢用Miyota 9015機芯比出面大多用精工4R35機芯更見抵玩。畢竟9015貴4R35一半，參數上更貼近ETA 2824。

振頻比較：4R35為21600 bph；9015為28800 bph

我認為4R35唯一優勝過9015地方係雙向上鍊而已（戴半日就滿鍊）。

所以我點都會揀9015

唔好意思，我上面Borealis寫錯咗個深度，係2000M深潛。

不過睇呢度介紹清楚過我講多多聲

巴打知唔知邊到有得試, 是但望下Heroic18都好似好大mm咁, 想試上手睇下

我入左隻非專業但靚仔oceanuat

想問下大家有咩特別注意防ding/scratch , 因為一個月冇咩撞都有一個神秘ding 仔

heroic 18算細,信和有。

真係唔算大

冇得注意。 改變心態算。藍寶石面通常都冇事。

個case

我到依家都唔知係幾時鋤出黎，但我好肉痛

TUDOR Pelagos LHD係肉痛啲嘅

抓扶手，入袋拎野拉鍊位。

我覺得最大可能係上次個frd貓咗送佢返去嗰陣唔知點樣撞出黎

越睇越多正野，不過已經over哂budget

決定過幾日 上光巴到訂條NOMOS帶
上次問完 點知呢幾日就開始爛爛地

新手留名學嘢。想問問巴打Mido 掂唔掂？

等好撚耐下,1個月返一轉。

幾撚好J,邊度搵到。 我都未見過。

正常100週年個堆chrono都要42mm。

靚~可惜香港代理 。

好似大陸佬同上一代買多d。

有隻moon phase有36mm同40mm

咁如果咁上下質素價位有無咩正野，想搵類似呢種款

其實佢質素ok, 如果款式岩既話可以買。

近排睇中呢隻
歡迎狠評

都好，再睇睇先，唔該光巴

好貴

係fb揾bronze watch lover,入面就揾到呢個網
似係官網

機械錶呢三個字會唔會令佢價值高返少少
我知armani最多值2,3千

titus個字型好樣衰，新細明體咁。

光巴

係
睇唔順眼
兩個月內賣咗

有呀

隻錶靚喎師兄，咩款黎？

香港邊度有賣呢個brand？好正

冇~~~~但MICROBRAND GROUP都幾吹奏幾好評。

SUN&MOON ，之前好多巴打貼架

42.5mm 同超厚 女仔帶大錶好似好d

Bambino

想問 東方 日月錶 3代

大約咩價位？

250USD

呢幾隻好靚

原來最底果隻水貨先48000yen

janhans!!

嘩

如果想平玩 orient esteem 2nd又點睇呀 咁多位

個價好似900-1000

我覺得orient bambino好啲
多款揀、個doom crystal實物勁靚

抵玩過小GS

各位，兄師點睇呢隻錶？

Sevenfriday 其實呢隻野屬於咩價位同埋咩級別？

玩design用日本芯。只睇芯唔值，但design都值錢， 好多人抄佢。

點睇呢隻

其實買某個款既錶如果出左幾代 係唔係買最新會比較好？

光巴點睇klasse14呢個牌子, 買唔買得過? 唔該曬

呢隻正啲喎

fashion watch, 用料冇特別，但下陷式錶盤有設計有心思。賣design多。

呢隻幾錢，小弟budget 有限

第一張圖寫咗1290英鎊，兌返港紙萬四蚊左右

正價 20k 左右

光巴隻香港銅係咪就咁上你鋪就有

香港邊到有得買

上官網搵 ad 再問折

光巴隻100週年翻齊貨未？

光巴 有冇咩skeleton錶好介紹
Budget 5000樓下

離題都要黎曬一曬隻銅
好滿意
thx 巴打

我都訂左，等下轉～

之前係舊登睇樓主po見到有隻藍針白底羅馬字既德國錶，但係唔記得左個名
我唔識串個牌子，係德文d字頭既，樓主有無記憶提供返

我突然記起喇 叫DUFA
香港是咪無得買？

Dornblüth & Sohn?

tic tac time有，香港公司買德國名既牌子

未

多謝支持！

呢個月sem尾忙到震都冇時間
巴打下轉單幾時
我就返時間過黎

學生戴nomos

我忍唔住喇

光巴隻Boldr香港銅有無現貨可以睇/試？

今晚開到幾點呀, 想上黎睇

我用左畢生既儲蓄

1000蚊

830pm。 有現貨。

抵屌入門芯

下隻想買nomos

係邊買

澳門限定版$2880 買唔買得過

條帶幾靚

想要條帶

邊度買到？

官網宜家有得訂，重有 number 揀

用 $2880 當買錶帶但送手錶

想要zurich呀

Orient真係好抵玩
我最近都入左隻 1200蚊

之前都諗過呢隻出LE。最後肴底。因為用NH35同礦物玻璃，最後冇整到。點知好似都好受歡迎。

精工芯真係不了

佢賣到得返17隻。所以你話兩千幾蚊價位d人真係狗衝。

我本身係諗住轉SW200，賣大約三千幾價位。不過冇信心最後冇整。

呢款叫咩名

最近想入呢隻

不過我覺得佢個 logo 唔襯呢啲款，佢唔係 LE 嗰隻開頭預訂好似2000都唔洗，不過完全冇興趣，而且呢隻銅都唔同香港嗰隻銅

師兄係邊到買

唔好喇，做啱啱sd俾我嗰隻好過，我同我女朋友都諗緊點配搭好

rossling&co隻automatic metropolitan有冇貨做到咩價位?
如果4-5K 筆直想要藍針鏤空有咩推介?手腕幼最多diameter只能夠40

100週年真係好好J
尤其係黑底 不過42MM真係唔太岩

md做緊drop快啲衝

link

懶到你

900唔使

呢隻賣曬了

睇漏左 唯有下轉

amazon 都有，1100,但未試過amazon 買野

買過一隻bambino無伏
東方應該都唔會有假掛，本身都係一千幾百

我都岩岩Amazon 買左隻，但見其他款都正 想再買

Creation watches

玩 Md 真係會上癮㗎

巴打戴緊係咪依隻？
依家有54%off,us$156搞掂，好有興趣買番隻

Exac7tly
我見隔離post都有巴打戴呢隻

依家一千銀都唔洗好抵玩

睇錯，係千二 不過都正

佢寄過黎耐唔耐

星期日晚買，星期五先到

shipping係揀 FedEx/DHL Express Priority Shipping?

一定係揀 FedEx/DHL Express Priority，因為寄香港 Express 係免費

膠紙都未搣，支持下巴打

又話五月先到嘅，快咗咁多

我都唔知 ，巴打話攞得就梗係去攞啦

早知咁快我都揀 no

Boldr 呢隻款最靚，我都想入多隻鋼

點解有兩隻既

睇錯自膠。

黎多10 隻only 餘下5月底。

其實你冇錯，真係有兩隻
不過係一鋼一銅姐……

其實呢隻好靚.....香港有冇得賣?
想睇實物...

日經

咩型號

SARX033

呢隻馬來西亞micro brand 都幾靚
不過成1300瑞士法郎都唔平

早兩日行過福仁好似見到

我覺得條錶帶太厚 太老

想問有無錶帶介紹？

我係orient bamb果款

Hi 巴打
Nomos tetra 496 係咪可以訂

Seiko 唔錯

btw,便嘅pilot watch除咗stowa仲有無其他好介紹

好厚咩。係鱷魚紋通常老d, 我諗係隻錶款老。

laco

想問機械錶細錶面(30mm)到
可以既話有埋open heart係咪冇乜
Budget 2000到
唔該光巴

多謝今日光巴詳細講解
依家苦惱緊入手Rossling & Co - Regatta黑色定其他款好

光巴
想買尼隻 你網上個價之外重有冇折

呢隻可能冇貨，要問下rossling仲有冇。

有d難，30mm好細冇可能有open heart

咁36mm會唔會呢個價位

有冇咩有2個時區既錶推薦

no apple watch

光巴我tg 左你問 真心想買

nomos zurich

nomos tangente 180 有紅點show 日期果隻而家賣緊幾錢

研究咗一陣先知原來係 regulator，支日期針太似時針，overall 個日期圈令到個錶面睇落好亂

呢隻香港買要幾錢? 邊到有

上網買折會好啲，香港要去北角睇

應該有排。

我都睇中左呢隻橡膠帶款。
知唔知北角嗰間俾到幾多折？

其實有冇人睇唔到咩黎

呢隻係 Oris Diver 65
我講嗰隻係膠帶版

錶面有兩款，一隻係有數字版，即係我貼嗰隻，另一隻只得刻度，個人認為數字版最 classic，因為 ORIS 1965 年出嗰隻係數字款，隻字型只此一家，刻度款其他牌子都有，無咁特別。

ORIENT ELEGANT

一貼又中心水 research左

Joma 啦

有無巴打玩開蘇聯錶？
對錶無認識
但幾鐘認蘇聯時代嘅野同歷史
想開始玩蘇聯錶有無咩方法入手

唔玩開錶 但見到有個brand覺得幾靚

Ig:swoleoclock

想問評價如何？

Btw自己粗心撚 戴緊agnes b廢野粗用 驚再大個啲真係買貴錶時一星期整花

想問邊到有USD 250左右 Sun & Moon

上網買啦，joma應該最抵架喇，不過做下research joma成日俾人屌
北角happy姐平極都應該要五個位，別外提一提數字款係細隻過其他

我手幼，40mm 剛剛好。
USD 1075 我會選擇買行，ORIS AD 應該可做到七折左右，計返呢隻應該大約 $10,XXX

差兩千左右話多唔多話少唔少，睇你意願囉

啱啱送到

Avi-8

香港起碼要6月先有。 價未知。

搵相熟既行可能做到再抵D...

btw, who is happy 姐.....

happy 姐有賣 oris? 我次次去都唔係好覺有，下次去問吓先

定佢隔離，我都唔記得

北角一間錶鋪，以前賣咸仔好好折

有冇朋友有戴POLICE錶 又平
有D款都唔錯

可以講下邊頭？

新光後面

光巴有無tissot seastar 1000

ball

特別版紐約人 CHRONO XL!

光巴點睇claude bernard?
有隻女裝open heart好似幾正咁,
但唔知邊度有得賣呢隻色

冇賣sor

呢個牌子好似得citychain有

岩岩上巴打度落訂要左隻香港銅

本身諗住有現貨可以即刻爽住走，而家要慢慢等

sor呀。個扣好刮，要再整過。

光巴，看了你第一個po，請問現在有沒有 Erroyl Regent Luna 現貨？

用住膠帶先 is ok

唔緊要光巴
咁岩可以揀中我生日日子, 等下無壞

條膠帶我覺得麻麻地好睇

所以我都冇用，用住其他帶先

冇啦。全世界都冇。

miss左。 可以

有冇推介？

去專門店買啦 保養維修都得跟到

我是但搵條22mm 帶玩住先咋

見到呢個好吸引 巴打們點睇

補個圖方便睇，就咁睇design幾特別，價都抵（seiko芯）
如果組團千零蚊

嘩，幾過癮！

係，特別得黎唔會over complicated 又真心有主題同ok refined
個人係會擔心43mm only

幾型喎 出40mm就好了 不過唔係好明點睇時間

條link都有講 nh35/4R芯 細針類似small second 真係善用設計max 左優點 min左缺點

都唔錯 香港野可以支持下

未玩過ks 最後係咪有機比左錢收唔到貨

我都未玩過 最差應該都係遲出貨掛

講開Kickstarter

有隻日本仔野係用制劍既精綱制個外殼外圈同指針
錶帶用京都縐織帶
都幾有日本傳統元素

2000蚊港紙左右個價都ok
可惜係石英錶, 係自動錶既話我會back

你句2000 蚊都ok,,但可惜係石英錶, 係自動錶既話我會back, 好似有d矛盾。
佢2000蚊呢個用料就係俾唔到自動你，如果唔係到時都唔止2000,咁仲算唔算ok呢？

錶好少。都係用已知技術做，最多佢玩新野又做唔到個效果或者出黎好樣衰要廠重做會delay

光巴，岩岩睇中左一隻made in 德國牌子o既錶，想問下呢個牌子性價比高唔高，質素掂唔掂 ，最後想知如果想買可以點運返黎香港

跌左落之後咁，點算lol

盡快拎俾我cup蓋。 入面入水氣就煩

我都未聽過。但google 左好似好野黎。 glashuette少數有石英錶款。

聽日開幾點

想買不過唔知點入手 好似得retailer 先有。不過想問下光巴42mm 瘦底戴會唔會大？ 隻手圍一圈18cm左右

18cm 算ok。 42mm 冇問題。

sor 已開。

聽晚黎

有冇人識Zelos呢個牌子？

想問下禁多位巴打
細佬近排想戴下錶，睇中左隻citizen BL8140-80E
見到官網賣4600
想問下香港係邊到買會平d
同埋我見到amazon都平幾多下又唔知真定假
唔該巴打

Google 下grey market， d 平貨多數果到黎， 唔係唔得，但買水貨要揾d reliable retailer 就算唔係ad

amazon果d水貨黎？
我想買行貨
如果行貨嘅話邊到買會平d
定去尖咀自己格價

唔該哂巴打

Nomos zurich weltzeit 藍面 幾錢？

幾靚仔 幾錢？

請問幾錢？邊度買比較好，小弟唔係好清楚手錶嘅野

半年前入完隻300m黑吞而家又想入多隻咸仔

見官網寫賣7k 係咪信和會再平啲

想問下日本牌子Knot 係咪買得過？見到個款都幾靚

不過上網搵唔到關於佢機芯既資料，會唔會戴一兩年就壞？

咸仔去 A 網睇咗先

A網係Ashxxxx ? 不過唔見有呢隻

阿馬信

係 ash , 不過 a網冇就去 joma 嗰啲睇吓先啦，通常都平過香港唔少

有無睇錯 USD359?!
但shipping會唔會好貴

不嬲上網買係平好多
Shipping 好似隻隻唔同，之前有巴打買過好似 30鎂運費

慳成一半 好想狗衝

忽然間好奇一問 精工吞你地都係上網買 ？

除咗精工
香港買精工 行/水 仲平過日本
我好多錶都上網買，其實有牌子嗰啲都好少有問題嘅

仲以為信和買都會貴左

想問有無女裝織鋼手錶推介 玫瑰金/金色 1000左右都可以 女友生日

我都諗緊呢隻定係 boldr voyager.....
係真係有d擔心ks收唔到貨同貨不對板

Voyager 幾靚，不過我本身有隻borealis oceanuat 就pass 左先（雖然唔同風味

想入隻試玩下

想問下Brathwait 定係About Vintage 兩個係咪差唔多？

同埋銀面男人係咪應該買39?

brathwait 冇retailer, online direct order, about vintage就可以到店睇實物。
冇一定，如果你話36vs39, 9成都係搵39。

okay，等我再睇睇先，唔該巴打

呢隻幾錢？

Avi-8 軍佬風格 唔貴

如果呢隻係ahoi atlantik datum,正價就34800。

avi-8 其實多款又平。雖然背後係香港總公司黎。

設計都係用返max bill 最original 個樣，拱形膠玻璃，超薄殼。呢個design都用左幾十年。不過今年用新色，淺灰+淡金所以拎左2018 red dot design。隻淡金唔係實金/玻璃金，比較高格調同中性少少。

Ching識野呀

光巴會唔會入nomos club campus? 最近先留意到，幾特別，又timeless lol

本身少帶錶, 今日係KS 見到呢隻有啲興趣.

隻rossling&co花咗 點搞法

未打完

見到唔知點解好鐘意, 有冇類似款介紹?
自己係幾隻東方, 有隻Ball spacemaster, 仲有隻精工5仔.. 好雜

可以換玻璃。

唔會.....暫時應該唔會再幫nomos入新貨~

新近買咗隻ellesse，巴打有咩評價

另外，平時皮錶帶點打理

利申：冇追post

巴打 上次夜晚咪上嚟搵你傾佢哋啲錶帶嘅
我最後手痕，過幾日去咗 Boutique 買咗隻積家...

遲d /預訂會唔會有？
想刻下字，見光巴係ad. 佢官網都係refer 去find retailer

光巴
隻about vintage無曬電
可唔可以上到黎換電

因為唔好賣？

可以呀上黎放低check

btw唔覺邊間有得刻字。(利申：我冇。)

[member]其實都ok，我都幫佢宣傳唔少。但佢nomos 高層轉人，之前同佢地簽左1年dealer contract 到2018 年尾，但上個月底之後反口，要求中止合約，原因係高層話定位係放rolex 同cartier 鋪頭，即係英皇太子東方個類，唔做你垃圾樓上鋪生意，單方面強行中止合約。3年行貨保養繼續有。但佢地唔再俾貨我，要求我賣曬存貨就算。/member]

fail

行撚開啦nomos，以為自己係咩啊
唔係以為自己係名錶下話？
利申：戴緊，+15s/d

以後d保養要拎去邊到搞 之前係你到買左隻

一樣可以搵我啦保養，3年行貨保，香港總代理會照負責。保養不受影響。

希望唔好斷啦 少個好地方睇錶

光巴 想問你間鋪係邊

[member]nomos收鳩皮啦，入撚左貨唔撚賣得？佢老幾呀？
不過，其實會唔會係代理果邊玩野？[member]

屌fail左

光巴 新手一問 open heart既款會唔會有自動錶
4000筆直又會有咩選擇 自己隻手自問都算肥
原諒我追完po都唔太明 就快生日想送返份禮物比自己

就係open heart既款9成9都係自動錶黎。
4k-5k尾用日本中階機芯(miyota9xxx)。
rossling & co metropolitan 都ok。
2k-4k用日本入門機芯(nh35,miyota8xxx之類)。

手大可以carry大隻少少/或厚身。

可以tg搵我
or 直接google:about vintage hk

光巴鋪頭會唔會有呢D款

部分啦。

咁就要黎朝聖一下啦
But開幾點到幾點

光巴，你有冇Giorgio Fedon timeless iv綠色？

光巴有無MICHAEL KORS - Mini Bradshaw Silver-Tone Watch賣?

光巴 大概二千蚊budget 有無皮錶推薦 最好白底金圈
Thanks巴打

冇入。覺得樣衰，可訂

冇賣大牌sor

各位巴打, 小弟誠心想問大家2萬左右有咩好機械錶?
個人幾鐘意ham仔, khaki aviation/field 系列
幾他心牌子有Nomos, IWC(2萬應該買不到屎吧)
希望巴打推介下

潛水錶既話，tuodr black bay，7月有39mm

39mm好似有d細，而且我唔想要潛水錶

日本牌子knot好唔好？上網見到有得自由配帶錶面，錶帶組合，個款幾好睇

Nomos串過碼頭苦力，不了
鍾意pilot其實可以考慮下價廉物美既stowa

Stowa 都好貴

想玩tourbillion
20k平玩
除左海鷗有冇推介？
唔該巴打們

Stowa平過兩萬啦，不過pilot 我推介laco多啲

tourbillon 2萬樓下都大把microbrand, 都走唔甩用海鷗(<--已經算最好既大陸芯)。

光巴你有冇賣tourbillion？
我知seagulls係大陸tourbillion芯最好
但係我唔想d唔熟錶既朋友問我隻錶俾人笑大陸錶
寧願垃圾大陸日本brand大陸芯🤦🏼‍♂️

CVZ 個D 機械錶有無巴打買過黎戴?
質素如何?

BTW 想問埋INGERSOLL 呢個牌子造工如何

Over少少 frederique constany大家點睇

Frederique Constant * 我有留意覺得呢個價位Worldtimer 幾特別

巴打好靚仔

光巴 唔知有冇得整同想知大概幾錢
(係爸爸走之前留比我的 所有好想整好佢

唔識

唔掂

Christopher ward呢
d款幾靚，又自家movement

北角chronos有冇zeppelin賣？

有冇巴打係jomashop買過錶？
睇中左隻Hamilton女錶想知佢咁平係咪堅野

如果差唔多價位女裝自動錶有冇其他好介紹？
利申戴開dw乜都唔識

Joma應該係堅野

光巴度有

壞咗咩？

光巴門市係邊

得我有

堅。唔會有流。不過如果有問題會麻煩d, 睇e review就知，勝在平

Thanks兩位巴打
咁for女仔既自動錶除左呢款仲有冇其他推介 nomos好靚但買唔起

筆直幾多？

3-5千啦

9揀

謝謝！
Tissot同hamilton個機芯差唔多？

Stowa Partitio幾靚

係幾靚 係個網直接買？會唔會有邊度有平d

Stowa官網係唯一途徑好似係，唔會有再平了

拎去14F報價啦

呢隻都好靚 38mm女仔帶會唔會太大？
我見個牌子有間香港代理 有冇人買過？

隔離post有巴打講過佢係邊買呢個牌子

steinhart錶好厚
好多厚都14mm 價錢同料係唔錯不過太厚同太大了

巴打舖頭喺邊?
想同女朋友上黎買返幾隻返工

同我阿公臨走前俾我阿媽果隻一樣
上左14/F 抹油，換埋錶冠都係幾舊水
但係錶冠已經冇原裝，換左粒五支火柴頭既上去

女裝自動錶冇market. 所以市面上比較少

go 14F is fine

自動會比較厚，你要薄=用9015機芯既款會薄d

see page 1 可以tg我 or直接google about vintage hk

多謝咁多位巴打熱心回覆
考慮完size同價錢之後我都係買返hamilton果隻喇
仲買左同一個款既男女裝一人一隻
期待

自動錶男女款好少見。通常男人鍾意自動錶d款會少少men，女仔又未必岩。
要兩個都鍾意會難。

同意啊，所以睇左好耐，好多款都太man了
一係完全女裝錶，想要情侶款真係好難搵

想問下呢隻係咩名/code

女裝 36mm
男裝 43mm

推

想問下有冇人帶過 wewood 呢個牌子

木錶野，普通料。網上都好多木主題牌子~

想問下巴打呢隻錶香港邊到有得買

東方錶行好似有
但我係喺亞馬遜買

巴打覺得呢隻3000幾買唔買得過？
佢d 玫瑰金會唔會好易甩色？

東方真係無得輸

之前買咗隻皮帶 實物好靚

巴打買左幾錢

正價得九折 搵好多間先有

你係邊間買？我黎緊去京都大阪

成田機場 不過限量
未必仲有

Gentleman 鐘意佢條牛皮錶帶夠classic

想問去巴打間鋪係咪大部分錶都有貨睇，而買就一定要訂同等

點睇

大部分都有現貨。

presage 冇買錯，穩震之選。白底藍針會受歡迎木

小弟仲係學生，會唔會有少少折
我得閑黎睇下先 唔該曬先

見到 bolder odyssey Hong Kong edition覺得好靚 好想入手

boldr有咩咁吸引,可唔可以介紹下?

靚，抵玩

睇到之前post Huckleberry & Co 見到隻錶好靚
但見佢官網全部都sold out

About Vintage 1844 Chronograph w/ Brown Strap

想問下有冇呢2隻?
大概幾錢?

paul hewitt我冇，應該大約千幾蚊。 另外你google about vintage 1844 就搵到我

巴打係邊度買

Jomashop

但好似要運費

要$15美金 但有discount code 減$20
第一次買入去個網就有discount code
我用chrome入左次再用safari 入多次就有兩個code

呢隻好靚下 光巴做唔做到折呀

光巴有冇max bill 34mm賣?大約幾錢?

石英錶 文青款 1000蚊樓下有冇介紹

隻Rossling一年就冇咗電 有無巴打知邊度有得換電

睇前面巴打Orient d錶幾岩心水
留名搵到工之後出糧買

4k-5k睇你要咩款。

幾舊水，timex is fine!

周圍都有，街邊叔叔，錶鋪等等。

幾好睇 正

最近睇 pilot 野 有冇巴打聽過Archimede?

有冇巴打買過tutima
岩岩見到好似幾正 但唔知邊度有得買

唔洗揀啦，Laco

哩隻新出好正

～15k有無白面藍針
依家nomos好似貴左了？

Why 咁多人推Laco ge? Original 5 仲有司徙華

我係睇中Archimede type A + GMT🤔

做工唔差，特別得黎幾靚

今日買左

有。好平架啦我。

新玩具

香港有冇鋪定係要上網買

信和

唔該師兄，如果有紅藍就正

有綠色

想買隻錶送比女朋友 佢戴開Olivia burton但爛左
500-1000budget有咩推介

自膠 原來有faq

老母出左新機芯新錶

巴打你呢隻係咪銅錶 最近覺得銅錶氧化咗之後幾好J ，但係啲銅綠反而唔太好睇，係咪可以丟落番茄醬清咗佢？

我用 Coke zero

浸完又變返閃閃令

買第隻ob俾佢都得

如果BUDGET內有冇藍針錶推介?

500-1000 市面上唔覺有藍針

啱啱出嚟返工,巴打可唔可以推介下有咩錶(想要藍針 日曆自動,皮款)

筆直6K左右

無帶開錶，屎忽痕想買隻帶下
睇中

Nomos 602（automatic) 同埋 Nomos 1101(manual)
外形鍾意1101 多啲，但manual又好似好煩

利申唔會日日帶，同埋smart causal wear多

同埋我睇香港好似得Jselect同埋東方有賣？
Jselect 9折，東方聽聞walkin 8折？

頭先睇過下，大陸好似仲平啲602 我折完21xxx 港幣左右
（我以Jselect online shop個價錢折後嚟對比)
定係東方舖頭標價會平啲?
打算今個星期去入手

大家點揀好

602

1101

點解反轉左

你呢個1103? 都幾好睇

1115 automatic 黎， 有白色架

oh at works 銀色果隻都係心水
但我攪咗好耐都睇唔明neomatik 究竟係咩意思..

巴打你好
我想買隻鏤空錶比女朋友
我覺得titus 個d 都幾靚 但聽講造工垃圾
會唔會有d 底面都係鏤空 錶面細d quality 又好d 既錶介紹
budget 大概5000買唔買到?

你肯定佢中意鏤空錶先好買
都係Seiko 多款

唔好買TITUS喇...香港牌子大陸造 認真5000 budget不如apple watch喇, 女仔無男仔咁迷呢啲機械野

利申: 我都係送apple watch比女友, 好耐以前送過隻dw都唔戴了, 佢話再買買啲真靚野cartier rolex嗰啲唔好晒錢買平野

chrono xl ！襯牛記一流！

就係知titus 垃圾 所以唔想買
但如果想買鏤空款 要有哂我上面d 條件 大概要幾錢?

5千幾

唔該巴打 佢中意金邊 我睇下呢隻款有冇金邊先

睇完覺得得呢隻係岩心水 但係佢錶面40mm 好似會太大 我諗佢中意d 細小小既

結果係買左Ahoi

以前都諗過 但唔中意條尼龍帶

AD 送多左條皮帶比me 話冬天用

其實真係點睇都唔係藍色

BOLDR隻Expedition系別好正

應該係副廠帶?介唔介意影尼睇下

ok ah

送原裝帶咁好既

我都唔知

巴打想問下 triwa既錶評價如何？

藍針真係得rossling & co about vintage, orient seiko

有現貨呀。

neomatik= 新自動機芯個名。

手錶世界又唔係得cartier/rolex 起跳既。

幾折？

triwa其實係比dw早既北歐風簡約手錶。不過dw後尾紅左好多咁解。 除左條瑞典皮革廠出既錶帶外，用料唔係話特別好，但會多d設計detail位

AD 8折，我比銀聯再減多5%
即係大概76折左右

想問下有無巴打有用過孔雀或者海鷗啲錶
個日係國貨見到孔雀個隻雙輪好型棍 但係要成萬六蚊 想睇下有無巴打有用過佢地既產品有comment

如果我仲有得訂新貨我個價仲平

玩款only唔好expect太多。 大陸tourbillon都係1萬-3萬價錢，

無計啦巴打。我之前都google過你鋪頭都想幫襯你的

光巴有冇？

再請教下巴打 本身想搵隻空心見到中間啲機械既錶 類似下面呢隻Earnshaw咁既
巴打有無推介

呢隻咩model

Allied Three GMT 43mm Silicone Watch

光巴有無website可以睇下？

哩隻點睇
有無人戴緊

買左隻sun and moon open heart
原來都幾厚
試其實係咪機械都比較厚
薄身通常都係石英？？

機械多零件

光巴我想問下依家邊到有得買Huckleberry & Co既錶?
我見佢官網SOLD OUT左 又見唔到有其他門市可以買到

請問光巴收唔收信用卡

聽聞過係sun and moon想扮陀錶既風格先咁厚

想問大家覺得啡色定黑色錶帶易襯衫d?

錶帶，皮帶，同皮鞋要一樣色，睇你平時用咩

依家天氣熱，有時就咁著件淨色T-shirt 波鞋， 如果帶皮錶帶會唔會好怪？

都要睇下咩款喎，polite 或者chrono 嗰啲咪ok，dress watch 就剩係怪啦［member] JLC嗰啲喎，唔係講緊DW[/member]

啡色既皮帶冇乜問題
不過當然好睇你隻錶係咩款

又幾撚靚，等我入下先。

tg我方便d, 再唔係直接google boldr hk 就搵到我

首先機械錶通常都厚，又平又多功能更厚。
石英得個電路版仔,冇乜功能既石英可以做到好薄。
除非自家機芯,nomos, piaget Altiplano ,薄到痴撚線。

冇得賣啦~全世界都。

收呀

想買Metro，心大心細唔知揀咩色，邊隻色襯西裝靚啲？

西裝應該Orion dressy d?
我覺得Nomos基本上隻隻襯西裝都ok

Metro呢我有試過但case真係好細，除非你鐘意vintage style或者手腕好幼

at work series 有38.5mm 其實都ok

有無啲平價機械錶推介?

咩筆直，鍾意咩匙die 佬？

想要入門級，事關唔識玩錶

入門級個個諗法都唔同，有啲人買隻rolex oyster perpetual 都係入門，先諗左想用幾多錢買先

咁有無啲1000樓下既可以試下？

巴打 nomos tangente仲有無貨 有無折

有。我7月18號前仲有得賣。之後佢就要上黎收返曬d錶。費事益佢地，仲有tangente 33,35,38,39,metro 39,metro midnight。
賣完就要同nomos say bye bye。

1000樓下有咩要求,咩style，咩色，石英定自動。
你好似問300蚊有咩好食, 又唔講鍾意食咩菜式，咁呢度d巴打好難介紹俾你wor。

我有metro 39, metro midnight

size係38.5mm, at work series 的。

metro powereserve 就37,手幼撚都ok,手動上鏈。

nomos除左club/ahoi,基本上所有錶輕鬆carry。

有幾多折呀

揾日上黎睇睇先

(新手留名)

想買隻5000樓下

黎緊去東京, 會唔會東京買錶抵?

定去MK信和買抵屌D?

睇牌子,信和d價其實都唔錯。

DW係咪mk得滯
竟然冇人講

公廁 石英

巴打啱啱ig dm咗你

Swatch system 51

過氣潮童先會戴

好值得擁有一隻，係大隻咗少少

想買nomos glashuette
巴打有冇折

呢隻幾錢 35mm

呢隻冇入呀sor。

有冇人識carl von zeyten,係咪德國牌子?

佢D錶同Ingersoll 有咩關係.

聽日有時間既上嚟睇下

無追post 點解巴打唔再做nomos?
有無折完萬零蚊嘅

光巴比人單方面cut左代理

有冇情侶錶推薦 二三千蚊一隻

Swatch

女仔手幼但又鐘意nomos有日期
戴39mm會唔會好怪

tangente 39mm冇日期揀架

光巴仲有冇打算入laco

巴打可否評價下呢兩隻?

G shock

想問重有冇junkers
有折， thx

有冇折，光巴

[img]
圖片網址[/img]

完全唔熟錶 請問呢隻錶牌子如何?

okay, thx
有幾多折先 睇下值唔值得自爆

巴打你果到有冇Orient嘅錶? 如果冇我又應該邊到買 ?

石英錶質素都冇乜點分別， design 幾靚唔似倒模brand，鬼佬主理既香港base牌子。

好吸引

但未捨得萬幾兩萬買錶

呢間係上環，北歐細band void watch

光巴，你唔再賣nomos之後，之前買落既保養會點搞？

d款麻麻地，應該唔會。

都係香港行貨總代理捷成負責。一樣照有三年行貨保。
差在係以前拎去我鋪頭,我再拎俾佢，依家你直接拎俾佢(service centre係旺角東新世紀廣場)。

幾時知有冇 ?

粗帶唔怕肉痛

搭單
我有隻全新
40mm 啡色帶 銀邊藍針 rossling co
本來想送比前女友 但應該送唔著
外國官網訂返黎嫁
巴打岩用既 1000轉讓

有意留個tg

光巴可唔可以評論下LZ129 Hinderburg Moonphase 7036-3 呢隻？

巴打將來有無打算再代理咩牌子

想問下好似ginault果d錶爆左錶面玻璃可以去邊度整
好多細鋪都話曲面玻璃唔整

都係換架啦,唔係整。

有呀。大把排緊隊。

睇左呢個系列post好耐
一開始睇中erroyl regent
到捕到佢preorder
臨落訂又覺得40MM太大 縮沙
中途仲睇中tissot everytime,
nomos tangente,rosling,brathwait...等等

到依家開到第5個post
我都仲未揀到隻岩自己既錶

講左咁耐 其實都係想問光巴同埋一眾巴打
38mm以下返工dress watch
budget 5000樓下（preferably)
極鍾意嘅話100000（極限）
有咩推介

Seiko sarb033/035，不解釋

有睇過
樣唔岩feel
鍾意文青錶面

多謝巴打

咩叫文青錶面？
Minimal? Bauhaus?
咁junghans既max bill囉 ，佢係唯一bauhaus設計，其他最多只可以叫bauhaus inspired design

前排係光巴到買左隻錶送比女 點知佢戴上手有啲鬆
有冇得拎返上黎打窿/有咩鋪頭手勢好啲

多謝巴打
其實我都係主要睇感覺
不過max bill 真係岩feel
可惜佢chronograph 個隻係40mm
睇落有機會買呢隻

新手想想買呢隻
光巴到有無
新手岩岩追post

我可以幫你打，但要求好高就唔好揾我了，我冇孔挫修邊。

有冇睇過version 3?
如果接受到version 3個樣，我會建議買version 3

可唔可以講多啲
我都睇中尼款

Version 3個星期同太陽月亮擺位唔同左
機芯上加左手上鏈同秒停，方便過version 2好多
但講樣，就version 2靚仔好多

個range咁闊既?5000 去到十皮?
買隻GO panoreserve 水貨夠J

咩價位？

Garmin 935

同問,忍手等光巴

邊到有水？新手唔識

我都想知邊間會賣v2 兩千有找。
咁平的話我行貨都費事賣。
以前先見d 巴打要買三千幾蚊仲要超缺貨。

另外v3通常貴v2幾舊水。仲有隻40.5mm細moonphase唔係用羅馬字就平d，差唔多二字頭。不過冇咁靚。

光巴
請問會唔會有方法入手

呢隻我都想要wor。 冇咩門路。

呢兩隻邊隻抵買d/靚d ?
或者有冇其他alternatives

呢隻giorgio fedon好唔好 ? 邊到有得買 ?
定係seiko抵買d ?

精工同giorgio fedon都係同一間代工廠。 睇款做人ok

請問係邊到買

咁唯有食炒
唔該巴打

係到踩場唔係咁好
自己上網搵下 係類似香港網店
應該會有

小推推

有無大錶面 白底 既自動錶推介？

光巴, 想請教下baume d錶值唔值佢個價?
見到有款600 usd既幾靚

係名士副線+補圖

巴打點睇lobor呢個牌子

想買隻平錶 rosefield
想問去返the unit store 買好d定上網代購好？

好靚 可惜手幼

上星期廣華街見到有，但肯定炒價

利申:炒價買入

我都有留意過，款幾靚。實物未見過。不過我覺得唔錯，起碼d款同擺明唔係倒模。

個人麻麻，幾樣衰下。

冇所謂。

無可能原價啦
只係炒價都好，搵到就得
唔該巴打

炒價你上amazon jp都有得賣。

我見佢條line只係開左兩個月,
暫時都係得eshop,
但佢d相同佢customize果頁既360°photo有色差,
好難觸摸呀

色差一定有,360個張係電腦Ren出黎。

隻asos $150 蚊錶惗著粗帶

上山下海都係佢 完全唔想換

有無巴打明

最緊要自己鐘意

幾時有

正啦 平平地抵玩ok

行miyota

行miyota個芯點解要諗到咁樣

都係nomos特別

想搵日上黎試下about vintage 到時相認係咪有少少折

moonphase 石英錶,冇得點揀。同埋其實質素唔太大分別。

光巴點睇boldr expedition 系列
心思思想入番隻

黃燈好似唔係好影到藍針
btw dufa好似真係好冷門

真係唔識

dufa我都有諗過入，
係solar time香港公司(avi-8都係佢) 開既德國brand,揾人design 同做marketing/branding, 款式好多都幾特別，但唔係真正德國公司。

又係avi-8?
大陸人開架，連「香港公司」都唔係